有冇人覺得大學容易過中學？

今年year3 , HKUST,預期可以first honor畢業。但中學基本上完全唔掂，DSE攞得個20分 ，如果唔係面試表現好應該都入唔到大學。我諗咗一段時間點解成績反差可以咁大，最後得到以下總結。

1. 教育制度問題，中學逼你讀埋啲自己唔想讀嘅垃圾科，中四開始日日逼你操卷，操走晒啲學習動力，減弱批判性思考。大學可以根據興趣自由選擇common core比較容易投入學習（但係都要讀戇鳩科，e.g. 用普通話present的中文course，Excuse me what the fuck? )

2. 大學空閒時間較多，即使讀ust ，我也從來沒有日日朝六晚八的經驗，而且大學堂與堂中間一定有時間休息，回想起來，我中學六年無一日瞓到八個鐘覺， 也許如果中學上課時間可以延遲一個鐘，我的學習表現可能會好一點？ 講笑咩，邊有可能，因為

3. 教畜， 我感覺每間中學真係識教書的五隻手指數得曬，日日唔係操卷就係背題目，教chemistry的第一時間唔係教你concept，而係教你做題目，你問佢問題，佢答你唔使考唔重要。教畜唔識教書之餘仲要將補習社的功勞據為己有，人地考得好係因為佢位補習名師的recording教得好，你連recording 都不如。我知道我重複左一部分的point，但我好想**班死教畜，將好老師逼走後自己一堆垃圾圍威喂，劣幣驅逐良幣。

大家點睇？

DSE 廿分入到科大邊科？

你都幾有見地，你而家學成啦，有冇諗過回饋社會，有冇諗過改變制度，有冇諗過造福人群？

你讀咩系先？

戇鳩 人會進步 你三年前後能力冇分別咩唔通

大學d prof唔撚識教

就算大學辛苦都係自己揀
但中學嗰啲辛苦係人地逼
做極大量無意義功課/瘋狂補課補習
一味鬥多都冇諗過吸唔吸收到
但大學就自主啲 舒服啲

我間大學係好柒易

你如果係讀數/物

咁代表你天生聰明

中學數/物難極都有個譜

大學數/物難起上來都痴痴地線

真 讀緊 讀唔太掂點算 教野又快又難

人冇可能唔進步，不過我回想過去覺得自己的進步幅度有點不正常，我從三年前一個基本上冇讀書資質的人變成一個成績top 20% 的人，一定有一些重大因素影響，純粹就自己嘅經歷分析同反思一下

化學

有無做UROP?

如果有辦法嘅我都想，但如大家所見，你即使入到教育局內部高層都冇辦法做自己想做的事情。但改變方法一定有的，首先要做嘅就係將自己嘅想法傳比其他人，也就是我現在做的

唔覺 大學好撚忙 workload大好多

其實你有surplus倒不如take科real /com plex analysis或者 quantum mechanics

特別係化學本身都應用唔少qm野
讀完 physics department開既qm一來會改變你對世界既睇法 二來你應該會認知到中學讀d野真係遠遠唔夠來銜接大學野

挑，ust讀engine 你死左啦,chem 就唔好出黎托柒啦

覺 會考2分 兜路上返大學first hon畢業 讀得好輕鬆 中學一睇啲字就想訓 全部都係背 大學啲野係用腦諗 唔洗死背 可以用腦思考既野容易好多

會 覺得a level 仲難過大學d野

仆街 完全唔覺

QM 其實有咩特別
除咗一個比較 probabilistic 既thinking
推翻咗 classical mechanics
呢啲中學都有提過下
大學版 有咩更加insightful 既得著？ （未讀過）

real analysis (or any proof-based math) 係確實夠你推翻中學個種數學諗嘢方式

唔撚覺得空閒時間較多

我都覺得係不過可能係關對果科有興趣
同被逼讀d 無興趣既關係

覺，大學d嘢易好多

大學可以做功課拎勁多分 考試又9 黎
有興趣嗰科真係屈晒

我自己有科走堂拎咗D
有一科我好掂又係走堂拎唔到mid term test 嘅tips 同內容mid term 考得衰得返A-

跟住我問個first hon 細佬 佢真係唔走堂同勁鐘意自己嗰科

同意樓主某啲point , 但出嚟個總結我覺得唔關易/難讀事。只係自由多咗, 你可以為自己選擇更加合適嘅野, 如果知道知道想要乜/啱乜, 咁個outcome就會大 (gpa靚?); 亦有人成績一般, 但比賽/practical skill勁到飛起, 一出嚟就搵好高人工
利申 已死

中學教到咁難,因為寫課程班友廢柴,擺到明搵笨,用嚟愚民
通識話要教critical thinking,實質只係教人識執人口水尾,咩都學唔到

中學功課極少 啲數自己做自己對 除咗sba之外全部鳩做/唔做 考好dse就夠
認真上堂嘅時間又少 大部分堂都係同frd吹水/瞓覺 成班同學鳩吓鳩吓又一日 不知幾開心
啲老師又教得幾好
dse又咁撚淺 唔使温都可以好高分

大學個個禮拜幾份assignment要交 份份都計分 仲要份份都咁難
上lecture啲嘢又多又難 個ppt講兩句跟住全部left as exercise 以前中學聽書唔使用腦 而家lecture都變功課
lecturer/tutor啲英文又勁撚難聽 好多又唔識教
高中唔鍾意讀嘅科都係得中文同通識 邊到夠大學嗰堆垃圾common core/gen ed多
大學又難識朋友
點會容易過中學

你本身好鐘意數同埋中學操好多數？
中學數同大學數要贏個玩法好似都幾唔同

利申冇讀過大學數

你換撚到你個垃圾特首先出聲啦戇鳩仔

樓主過黎讀吓數學系嘅科先出黎柒啦

造福人群
為左香港人值得咩

我就咁諗
中學咩都學少少接觸下 唔會太深入
有大量題目比你操
唔勤力始終都係鬥唔過勤力既人

上到大學冇得好似中學咁操卷
唔係勤力就考得好
數理科好睇自己理解能力

同意 math2131難到hihi

2睇 大學都好多prof 係hea 教
堂堂望住個PowerPoint 照讀字
所以點解咁多人會走堂

中學都有好多無乜心教 呃飯食既人

中學做好少數
dse靠瘋狂操卷攞高分嘅人應該唔適合讀數

我讀緊N展。chur爆

好嘅大學prof一隻手指數得曬喎

讀science定engine?

中學: 考DSE chur得來考得差，再考多次應該都係1x分
大學: 讀嘅野難，自己不斷chur自己，但讀得好開心，而且成績好

利申: engine仔，做過後門狗

feel 到樓主下一年拎諾貝爾獎

我都樓主個情況一樣 中學好廢依家大學讀到最後一年基本穩陣first hon

學習個陣自學係好重要 基本上係最重要個part 中學d野同個種教法根本唔會令到人有心去學野 反而依家大學讀自己鐘意既野唔洗佢叫都會自己搵文睇 學既野又多元同彈性好多可以就自己 甚至可以做自己鐘意既research同寫文 咁先真係會令到人有動力去學習 大學就真係比你去學習 同中學個陣填鴨考試機器係兩回事

讀咩科先？

我都覺大學野比中學野難好多 所以應該係話大學讀起上黎舒服過中學

社科